# Что приготовили веб-сайты KDE в сентябре?

*Автор:* [Carl Schwan](https://carlschwan.eu/about/)

Несколько классных изменений произошло с сайтами KDE в этом месяце.

* [Вики](https://ru.wikipedia.org/wiki/Вики), которую мы используем, перешла на MediaWiki 3.34 (последнюю LTS-версию), что принесло несколько улучшений в модуле переводов и решение проблемы с перемещением переведённых страниц. Также, начиная с этой версии, к сожалению, прекращена поддержка плагина для комментариев, но вместо него было добавлено расширение Echo, позволяющее уведомлять пользователей.
* Другое улучшение в Вики — это небольшой новый модуль, предоставляющий пользователям возможность авторизации с помощью MyKDE, альтернативы старому сервису учётных записей KDE Identity. Исходный код модуля расположен [здесь](https://invent.kde.org/websites/mykde-mediawiki). Это на шаг приближает нас к замене [identity.kde.org](https://identity.kde.org).
* В этом месяце был принят полностью переписанный бэкенд сайта программы Season of KDE. Его подготовил Anuj в рамках своей работы в Google Summer of Code в этом году. Он ещё не был развёрнут, но можно попробовать [демо](https://season.carlschwan.eu/). Новые возможности позволяют менторам комментировать предложения, которые участники будут оформлять с помощью Markdown. Новая система использует Symfony (один из самых популярных фреймворков для PHP) и также интегрирована с MyKDE, благодаря чему менторы и подопечные смогут получить значок в профиле после прохождения Season of KDE. Интерфейс администратора был значительно улучшен. Отличная работа, Anuj! Кстати, если кто-то желает стать ментором и привести свежую кровь в проект — [вам сюда](https://community.kde.org/SoK/Ideas/2021).

![0](https://carlschwan.eu/2020/09/28/what-is-cooking-on-kde-websites-this-month-september/season1.png)

* Новый сайт с документацией для разработчиков получил несколько обновлений, среди которых подробное руководство по написанию [виджетов для Plasma](https://vk.com/kde_ru?w=wall-33239_7072). За это спасибо Zren.
* У всеми любимого музыкального проигрывателя Elisa тоже появился сайт, [elisa.kde.org](https://elisa.kde.org/); над ним совместно работали Anubhav Choudhary и Nikunj Goyal.

![2](2_elisa-website.jpg)

* Редактор субтитров KDE получил новый сайт благодаря Thiago Sueto. Он доступен по адресу [subtitlecomposer.kde.org](https://subtitlecomposer.kde.org/).
* Lays Rodrigues обновила сайт программы для 3D-печати [Atelier](https://atelier.kde.org/).
* [KDEMail.net](https://kdemail.net/) перешёл на тему Aether.
* Я отправил в список рассылки предложение использовать форк Blender Fund для сбора средств на разработку KDE. Оценить демо можно [здесь](https://fund.carlschwan.eu/) для KDE и [здесь](https://krita-fund.carlschwan.eu/) для Krita.

*Перевод:* [Богдан Данильченко](https://t.me/expwez)  
*Источник:* <https://carlschwan.eu/2020/09/28/what-is-cooking-on-kde-websites-this-month-september/>
